%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Lachaise Assignment
% LaTeX Template
% Version 1.0 (26/6/2018)
%
% This template originates from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Authors:
% Marion Lachaise & Franà§ois Fà©votte
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}

\input{../../structure.tex} % Include the file specifying the document structure and custom commands

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ASSIGNMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Esercizi Blocco 0} % Title of the assignment

\author{Luca Oliveri \& Andrea Del Prete\\ \texttt{olivieri.luca@outlook.com}, \texttt{andrea.delprete@unitn.it}} % Author name and email address

\date{Università  di Trento --- \today} % University, school and/or department name(s) and a date

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Print the title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section*{Introduzione} % Unnumbered section
Questi esercizi non saranno nè valutati nè corretti. Nonostante ciò, sono da considerarsi chiave per preparazione all'esame.


\begin{info} 
Molti degli esercizi proposti sono presi dal sito \href{https://www.codestepbystep.com/problem/list/cpp}{\texttt{CodeStepByStep}}. Previa registrazione, il sito propone un box dove si può direttamente scrivere il codice e poi eseguire un test automatico. Il mio consiglio è, quando possibile, quello di sviluppare su VSCode sfruttando il sistema dei sotto-progetti, uno per esercizio. Copiare poi il codice su \texttt{CodeStepByStep} per verificarne la correttezza solo alla fine. 
\end{info}


\setcounter{section}{0}

%------------------------------------------------

\subsection{} 
Scrivere un programma completo che chiede all'utente tre numeri interi e ne calcola il prodotto. 

\begin{warn}[Attenzione:]Se invece venisse chiesto di chiedere dieci numeri? Scrivere il programma in modo che sia sufficiente cambiare un valore in un solo punto per cambiare il numero di numeri in ingresso.
\end{warn}


\subsection{}
Scrivere un programma che chiede all'utente due numeri e ne calcola somma, prodotto, differenza, divisione e resto. Scrivere le operazioni direttamente nelle istruzioni di \texttt{cout}.


\subsection{}
Scrivere un programma che scrive i numeri da 1 a 4 sulla stessa linea. Ripetere tre volte lo stesso output utilizzando i seguenti metodi.
\begin{itemize}
	\item Usando una sola volta \texttt{cout} e separando gli spazi dai numeri. Es: \texttt{"3"} e \texttt{" "}.
	\item Usando una sola volta \texttt{cout} mantenendo gli spazi insieme ai numeri. Es: \texttt{"3 "}.
	\item Usando quattro \texttt{cout} separati.
\end{itemize}

\begin{warn}[Estensione:]
L'utente inserisce un numero e vengono stampati i numeri da 1 al numero inserito. Provate a capire quale tra le prime due opzioni è più efficiente.
\end{warn}

\subsection{}
Scrivere un programma che chiede all'utente di inserire due interi, e poi scrive il numero più grande seguito dalla string \texttt{" is larger"}. 
Se i due numeri sono uguali, scrivere il messaggio \texttt{" These numbers are equal"}.

\subsection{}
Scrivere un programma che legge tre numeri e calcola la somma, la media, il prodotto, il più grande e il più piccolo. Non usare cicli.

\subsection{}
Scrivere un programma che legge la lunghezza del raggio di un cerchio e ne stampa a video diametro, circonferenza e area. 
Ci sono diversi modi nell'ottenere la costante $\pi$, tra cui scriverla a mano. 
Fare i calcoli direttamente nei comandi di \texttt{cout}. 
Il valore del raggio è un numero reale.

\subsection{}
Scrivere un programma che legge un intero e verifica se è pari o dispari e scrive qualcosa a proposito.

\subsection{}
Scrivere un programma che legge due numeri interi e determina se il primo è un multiplo del secondo.

\subsection{}
Scrivere un programma che stampa la tabella ASCII, limitandosi alle lettere maiuscole, minuscole e le dieci cifre.
Il formato della la tabella ASCII deve essere il seguente:

\texttt{CHAR: A ASCII: 65}

\texttt{CHAR: B ASCII: 66}

\texttt{CHAR: C ASCII: 67}

\texttt{...}


\begin{info}
	Dato un intero \texttt{i}, il corrispondente carattere ASCII può essere ricavato tramite l'operatore di cast, quindi la seguente istruzione:
	
	\texttt{cout {<}< (char) 65;} \\
	stamperà  \texttt{A}. 
	Per risalire al codice ASCII partendo da un char invece possiamo convertire il char in int, ad esempio:
	
	\texttt{int i = 'A';} \\
	In questo caso il valore di \texttt{i} sarà  65.
\end{info}


\section*{Esercizi \texttt{CodeStepByStep}}
\begin{itemize}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/ifelse/ifElseMystery1}{\texttt{ifElseMystery1}}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/ifelse/ifElseMystery2}{\texttt{ifElseMystery2}}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/ifelse/percentageGrade}{\texttt{percentageGrade}}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/basics/evenAverage}{\texttt{evenAverage}}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/basics/fixErrors}{\texttt{fixErrors}}
	\item \href{https://www.codestepbystep.com/problem/view/cpp/basics/numberSquare}{\texttt{numberSquare}}
\end{itemize}



\end{document}
